const question = [
    {
        numb: 1,
        type: "True/False",
        question: "يوجد تعريف محدد وقاطع لعلم الاقتصاد",
        answer: "خطأ",
        options: ["صح", "خطأ"]
    },
    {
        numb: 2,
        type: "True/False",
        question: "النظرية الاقتصادية تتكون من فرض مفسر فقط",
        answer: "خطأ",
        options: ["صح", "خطأ"]
    },
    {
        numb: 3,
        type: "True/False",
        question: "يهتم الاقتصاد الجزئي بدراسة سلوك الاقتصاد القومي ككل",
        answer: "خطأ",
        options: ["صح", "خطأ"]
    },
    {
        numb: 4,
        type: "True/False",
        question: "يوجد ارتباط قوي بين علم الاقتصاد والعلوم الاجتماعية الأخرى",
        answer: "صح",
        options: ["صح", "خطأ"]
    },
    {
        numb: 5,
        type: "True/False",
        question: "النظرية الاقتصادية صالحة للتطبيق في كل زمان ومكان",
        answer: "خطأ",
        options: ["صح", "خطأ"]
    },
    {
        numb: 6,
        type: "True/False",
        question: "يكمل علم الاقتصاد علم النفس",
        answer: "صح",
        options: ["صح", "خطأ"]
    },
    {
        numb: 7,
        type: "True/False",
        question: "التداخل بين الاقتصاد والرياضيات والإحصاء ينتج عنه الاقتصاد الرياضي",
        answer: "خطأ",
        options: ["صح", "خطأ"]
    },
    {
        numb: 8,
        type: "True/False",
        question: "التداخل بين الاقتصاد والرياضيات والإحصاء ينتج عنه الاقتصاد القياسي",
        answer: "صح",
        options: ["صح", "خطأ"]
    },
    {
        numb: 9,
        type: "True/False",
        question: "الوظيفة الأساسية للاقتصاد الجزئي هي معرفة كيفية عمل الاقتصاد القومي ككل",
        answer: "خطأ",
        options: ["صح", "خطأ"]
    },
    {
        numb: 10,
        type: "True/False",
        question: "الوظيفة الاساسية للاقتصاد الجزئي هي لماذا هي لماذا يتم انتاج قدر معين من سلعة معينة ولماذا يختلف سعرها عن السلعة الأخري",
        answer: "صح",
        options: ["صح", "خطأ"]
    },
    {
        numb: 11,
        type: "Multiple Choice",
        question: "يمكن تعريف علم الاقتصاد بأنه العلم الذي يهتم بدراسة",
        answer: "كل ما سبق",
        options: [
            "اسباب ثروة الأمة",
            "تخصيص الموارد المحدودة على استخداماتها المختلفة",
            "السلوك الإنساني في محاولة إشباع احتياجاته المختلفة والمتعددة",
            "المشكله الاقتصادية",
            "كل ما سبق"
        ]
    },
    {
        numb: 12,
        type: "Multiple Choice",
        question: "تهدف النظرية الاقتصادية إلى...",
        answer: "تفسير الظواهر الاقتصادية",
        options: [
            "التعرف على خصائص النظام العام",
            "تفسير الظواهر الاقتصادية",
            "ترشيد سلوك الأفراد",
            "كل ما سبق",
            "لا شيء مما سبق"
        ]
    },
    {
        numb: 13,
        type: "Multiple Choice",
        question: "تتكون النظرية الاقتصادية من",
        answer: "كل ما سبق",
        options: [
            "مجموعة من التعريفات التي تحدد بدقة ووضوح ما تعنيه بعض المصطلحات الاقتصادية",
            "مجموعة من الافتراضات الأساسية عن البيئة التي تعمل فيها النظرية",
            "مجموعة من الفروض المفسرة عن تسلسل الأحداث المتوقعة",
            "كل ما سبق",
            "لا شيء مما سبق"
        ]
    },
    {
        numb: 14,
        type: "Multiple Choice",
        question: "الوظيفة الأساسية للاقتصاد الجزئي هي معرفة",
        answer: "لماذا يتم إنتاج حجم معين من سلعة ماولماذا يختلف سعرها",
        options: [
            "لماذا يتم إنتاج حجم معين من سلعة ماولماذا يختلف سعرها",
            "كيفية عمل الاقتصاد القومي ككل",
            "سلوك أسعار السلع والخدمات في المجتمع",
            "كل ما سبق",
            "لا شيء مما سبق"
        ]
    },
    {
        numb: 15,
        type: "Multiple Choice",
        question: "ما يسمى التداخل بين علم الاقتصاد وعلم الرياضيات ؟",
        answer: "الاقتصاد الرياضي",
        options: [
            "علم الاقتصاد بالإحصاء",
            "الاقتصاد الرياضي",
            "الاقتصاد القياسي",
            "كل ما سبق",
        ]
    },
    {
        numb: 16,
        type: "Multiple Choice",
        question: "ما يسمى التداخل بين علم الاقتصاد وعلم الرياضيات والإحصاء؟",
        answer: "الاقتصاد القياسي",
        options: [
            "علم الاقتصاد بالإحصاء",
            "الاقتصاد الرياضي",
            "الاقتصاد القياسي",
            "كل ما سبق",
        ]
    },
    {
        numb: 17,
        type: "Multiple Choice",
        question: "يختص علم الاقتصاد بدراسة سلوك الأفراد والمؤسسات في...",
        answer: "كل ما سبق",
        options: [
            "إنتاجهم للسلع والخدمات",
            "استهلاكهم للسلع والخدمات",
            "تبادلهم للسلع المختلفة",
            "كل ما سبق",
            "لا شيء مما سبق"
        ]
    },
    {
        numb: 18,
        type: "Multiple Choice",
        question: "يختص الاقتصاد الكلي بدراسة",
        answer: "الاولي والثانية فقط صحيحتان",
        options: [
            "الإنتاج الكلي مع الاهتمام بمكونات هذا الناتج من سلع وخدمات",
            "عمل الاقتصاد القومي ككل",
            "التوازن بين قوى الطلب والعرض",
            "الاولي والثانية فقط صحيحتان",
            "كل ما سبق",
        ]
    },
    {
        numb: 19,
        type: "Multiple Choice",
        question: "أي من العبارات التالية غير صحيحة؟",
        answer: "يوجد تعريف محدد وقاطع لعلم الاقتصاد",
        options: [
            "يعد تعريف روينز لعلم الاقتصاد اكثر التعريفات قبولا لدي الاقتصاديين في الوقت الحاضر",
            "يوجد تعريف محدد وقاطع لعلم الاقتصاد",
            "يرتبط علم الاقتصاد بغيره من العلوم الاجتماعية",
            "يقوم المنهج الاستقرائي علي اساس المشاهدة والملاحظة والتجربة"
        ]
    }
];
